ไม่ยืนยันอุปกรณ์Nexusจะได้พื้นที่เก็บรูปGooglePhotosแบบเต็มคุณภาพไม่จำกัดปริมาณ
ที่ผ่านมาGooglePhotosให้พื้นที่แบ็คอัพรูปภาพไม่จำกัดแต่จำกัดคุณภาพของรูปที่ระดับhighqualityสำหรับกล้องคุณภาพไม่เกิน16MPและการอัพโหลดรูปจะโดนลดคุณภาพลงอยู่ดีเท่านั้นถ้าอยากแบ็คอัพรูปภาพที่มีความละเอียดสูงกว่านั้นกูเกิลเรียกoriginalจะถูกคิดพื้นที่สตอเรจตามโควต้าที่เรามี
แต่มีคนไปแกะไฟล์APKของGooglePhotosตัวใหม่ล่าสุดพบข้อความว่าUnlimitedfreestoragefororiginalqualityphotosvideosuploadedfromyourNexusdeviceซึ่งชัดเจนว่าหมายถึงอุปกรณ์Nexusอัพโหลดรูปแบบoriginalqualityแบบไม่จำกัด
ปัจจุบันกล้องของNexusมีความละเอียดสูงสุดที่12MPเท่านั้นแต่การได้โควต้าแบบoriginalแปลว่ารูปไม่ถูกบีบคุณภาพรวมถึงการแบ็คอัพไฟล์วิดีโอขนาดใหญ่ด้วย
กูเกิลยังไม่ประกาศข่าวอย่างเป็นทางการรอดูกันต่อไปครับ
ที่มาAndroidPolice
